﻿ Công_an TPHCM : Tiếp_nhận đăng_ký hộ_khẩu cho người có giấy nhà hợp_pháp
Công_an TPHCM hướng_dẫn người_dân làm thủ_tục đăng_ký hộ_khẩu thường_trú Ảnh : N . HỮU ( NLĐ ) - Ngày 14-3 , Phòng_Cảnh sát quản_lý hành_chính về trật_tự xã_hội ( PC13 ) Công_an TPHCM đã triển_khai Quyết_định số 40/TB-CATP của Giám_đốc Công_an TPHCM nhận giải_quyết đăng_ký hộ_khẩu thường_trú ( HKTT ) cho các hộ , nhân_khẩu tạm_trú có thời_hạn ( có giấy_tờ nhà hợp_pháp )
Bước_đầu triển_khai ở các quận đông dân như : Gò_Vấp , Tân_Phú , Bình_Tân , Tân_Bình , Bình_Thạnh , 12 ... Hiện_tại , công_an các quận chỉ tiếp_nhận hồ_sơ xin đăng_ký HKTT cho những trường_hợp có nhà_ở hợp_pháp . Tuy_nhiên , vì các quận trên có số_lượng hồ_sơ đăng_ký nhập HKTT ( các hộ có nhà_ở hợp_pháp ) quá nhiều nên thời_gian giải_quyết hồ_sơ kéo_dài quá quy_định ( 15 ngày ) .
Theo quyết_định mới , người_dân ( có nhà_ở hợp_pháp ) có_thể nộp hồ_sơ tại công_an quận hoặc tại Phòng_Cảnh sát PC13 . Sau khi giải_quyết cơ_bản số hồ_sơ tồn_đọng , thẩm_quyền giải_quyết đăng_ký HKTT tại các quận đông dân sẽ được giao hẳn về quận .
N.Lâm
